林兆波拒跟大隊歌唱祖國

林兆波拒跟大隊歌唱祖國

【本報訊】前晚的澳門回歸20周年文藝晚會上，現場所有嘉賓包括習近平一起站立高唱《歌唱祖國》，一邊唱一邊打拍子，可是站在特首林鄭月娥身旁、其丈夫林兆波卻沒有跟大隊拍手唱歌。林兆波只是雙手放前、嘴唇微張、不動如山，眾人皆唱他默站，旋即被網民笑稱十分勇敢，更冠以他「前線手足」之名。本報向特首辦查詢為何林兆波沒有「跟大隊」唱歌拍手，至截稿前未有回應。

根據內地官媒《人民日報》發放的影片所見，在文藝晚會上，所有嘉賓引吭高歌，還拍手打拍子，人人動作、口形也一樣，《人民日報》的facebook上載該段短片指：「祝福祖國！祝福澳門！習近平在澳門文藝演出現場，同全場一起高唱《歌唱祖國》。」但事實上並非全場高唱，因為林兆波並沒有這樣做。

文藝晚會一眾嘉賓包括特首林鄭月娥一起唱歌打拍子，但其丈夫林兆波只雙手放前默站。央視畫面

網民讚勇敢如「手足」

相關新聞：踢保教師轟警濫捕致準則不公

片段所見，當《歌唱祖國》的音樂徐徐響起，所有人都準備唱歌，習近平開始唱歌兼打拍子，其他人士緊跟，片段其後看到外交部長王毅、港澳辦主任張曉明與特首林鄭月娥也一樣在唱歌、打拍子之時，站在林鄭右方的林兆波卻只是在默站，雙手放前、嘴唇微張、不動如山。片段一出，不少網民也對林兆波沒有拍手、沒有唱歌感到十分驚訝，部份人更向他深表敬意，部份人則笑稱因為林兆波是英國人，不會唱這些紅歌，更有人大讚他如「手足」般勇敢。

本報向特首辦查詢為何林兆波沒有跟大隊唱歌、打拍子，但至截稿前未有回應。

■記者姚國雄

聲援維吾爾族人權集會
12.22 星期日
時間 : 15:30
地點 : 愛丁堡廣場
已獲不反對通知書
學生歷量
公海：

大家星期六有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

PS: 就算唔係金融界的同業，都麻煩like and share，俾多一個人睇到，就多一分機會團結同路人，拜托拜托🙏

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員